---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۲۱
---
# شمارهٔ ۱۰۲۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هوای بوستان خوش گشت و باده لطف جان دارد</p></div>
<div class="m2"><p>کنون هر کس که جان دارد، هوای بوستان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سحرگه بکر غنچه ها باده ها خورده ست در پرده</p></div>
<div class="m2"><p>همه سرخی رو بدهد گواهی، گر نهان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کنون دل بستگی غنچه با گل، کی نهان ماند؟</p></div>
<div class="m2"><p>که هرچ اندر دل غنچه ست سوسن بر زبان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ازان هر لحظه بینی تازه تر داغ دل لاله</p></div>
<div class="m2"><p>که بلبل روز تا شب ناله های عاشقان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>رها کن تا ترا بینم، گرم جان می رود، گو رو</p></div>
<div class="m2"><p>که مشغول جمالت کی سر تشویش جان دارد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>زمان مستی ست، اکنون توبه از توبه بکن خسرو</p></div>
<div class="m2"><p>به کار امروز ساقی و می چون ارغوان دارد</p></div></div>